\begin{abstract}
\thispagestyle{plain}
\par \textit{Electronic Data Interchange} (EDI) merupakan sebuah mekanisme pertukaran data secara elektronis antara suatu perusahaan dengan perusahaan lain atau \textit{Business to Business} (B2B) didalam sebuah siklus rantai pasokan. Didalam penelitian ini, membahas peran EDI dalam pengelolaan pengadaan barang serta model EDI yang telah diterapkan. Penentuan rekomendasi vendor merupakan salah satu elemen penilaian kinerja vendor dari proses pengadaan barang. Kurangnya informasi dan analisa yang diperoleh PT. Cinovasi Rekaprima mengakibatkan sulitnya melakukan prediksi rekomendasi vendor. Prediksi rekomendasi vendor dapat membantu Divisi \textit{Procurement} dalam menyusun strategi yang tepat untuk menentukan vendor-vendor terekomendasi. Permasalahan ini dapat diterapkan teknik data mining untuk melakukan prediksi yaitu dengan menggunakan metode klasifikasi menggunakan metode \textit{decision tree}. \textit{Decision tree} merupakan suatu metode yang  mengubah fakta menjadi pohon keputusan yang merepresentasikan aturan-aturan yang dapat diinterpretasi oleh manusia. Atribut yang mempengaruhi penentuan rekomedasi vendor terdiri dari ketersediaan barang, pelayanan, kemudahan pemesanan dan kualitas produk. Data sampel diperoleh langsung dari Divisi \textit{Procurement} PT. Cinovasi Rekaprima yaitu data primer berupa data vendor (\textit{quotation}) dan data sekunde berupa \textit{form} penilaian kinerja vendor. Hasil dari aplikasi EDI adalah klasifikasi yang terdiri dari 2 kelas, yaitu vendor terekomendasi dan vendor tidak terekomendasi serta dapat digunakan untuk pengambilan keputusan bagi Divisi \textit{Procurement} untuk menentukan vendor yang tepat, sehingga proses \textit{procurement} menjadi lebih dan meningkatkan profitabilitas perusahaan. Mode pengujian menggunakan k-\textit{fold} \textit{cross validation} dengan nilai k adalah 1 sampai 10 \textit{fold}.  Aplikasi ini dapat menenentukan rekomendasi vendor dengan akurasi tertinggi adalah 87.00\% pada k-3 dan k-5 \textit{fold}. 
	
	\textbf{Kata Kunci} \textit{Electornic Data Interchange (EDI)}, \textit{Metode Decision Tree}, \textit{Vendor}, \textit{Procurement}.
	
\end{abstract}